[琉球之國] 五日四夜的散心毒撚遊

純粹想紀錄返第一次自己去旅行 冇人睇都唔緊要
今個月頭去左沖繩
對上一次去日本同朋友一齊去
跟著佢地遊走大阪十分安心

本身訂機票個陣旅行既目的係純玩樂
但後尾發生左啲事 心情唔係太好
呢次旅行就黎得好合時 就當一個散心既旅行!
學我朋友話: 唔開心既事 就擺係日本 唔好帶返黎啦

Btw識我個啲唔好咁開心以為發現到我ac名
呢個ac係借返黎
我邊有咁蠢用自己用開嗰個ac出post

Day1 出發!

機要係因航popup&go買既
點知Book完兩個星期先知香港航空十週年做優惠
仲平啲 唉唔緊要 都係少少錢

機程大約兩個鐘 一上機坐低我就喊左半個鐘
可能係前一晚同朋友傾左少少心事
起飛前係group到不停msg同我班朋友講對唔住 要佢地擔心我咁耐
一路打字就一路喊 好彩我隔離個兩個位冇人坐

可能喊得太激動 有個空姐俾左份問卷叫我填 分下心
空姐: Excuse me, could you please fill in the questionnaire?
我個陣心諗，我膚色雖然冇咁白姐，唔係以為我係菲律賓籍呀
於是我就話: er…廣東話得架啦
點知個空姐都係用返英文同我講野
我先記起空姐都唔一定識廣東話
跟著我就拎左份問卷 一拎上手，屌，咁多頁紙既

柒事唔止呢件
當我喊完心情平復少少個陣，已經開始派飛機餐
空姐: 小姐你好，我地今日我地今日A餐係雞肉配薯菜，B餐係牛肉配飯，請問你要邊種?
因為我仲係迷惘狀態，就諗著叫佢講多次啦
我: sorry

屌!

個空姐一聽到我講Sorry，佢以為我聽唔明廣東話，用英文重覆左一次今日有咩食
咁我冇理由咁柒用廣東話同佢講要B餐架嘛
所以我就用返英文同佢講: Set B please

本身喊左一輪都冇乜心機食
但一見到有雪糕! 即刻有食慾

食完喊完瞓下醒下 眨下眼已經到那霸機場
都算準時 我記出左海關係日本時間3點3

遲啲再打

死左圖 睇下點先

留名

真係冇人睇
不過我都會繼續出 當俾自己一個紀念

去沖繩都有雪糕食

正皮留名

lm

會唔會去潛水

有呀
我見到都好興奮

男人女人都喊架啦
冇兩個鐘 半個鐘姐

冇去呀
自己一個 又唔識游水 費事出事

當年係舊登見到呢張圖
笑到傻

心情唔好喊下都係一個抒發情緒既
我怕我忍住會好似以前咁有情緒病

落機就去酒店
由那霸空港去到酒店 唔使半個鐘

今次揀左住係國際通附近 係達哥網訂

本身想訂單人房 但點知full左
咁俾多少少住雙人房 都係差幾十蚊
呢個酒店好既地方就係樓下有lawson同family mart
又近國際通
可惜日用品唔會提供 淨係有杯/毛巾個啲
好似沖涼/拖鞋就要自備 冇既話大堂都有自助售賣機
Check in 安頓好 休息一陣就出發去沖繩縣立博物館美術館

係Omoromachi站落車 行10分鐘就到

呢個館分開左博物館同美術館
因為我之後都會去首里城同海軍壕公園睇歷史個類
所以今次揀左睇美術館 做下偽文青
揀左貴少少既門票 可以睇埋今期“夢”既展覽
就係上面幅圖 藍色既backdrop
對我黎講 “夢”呢個字對我有好大感覺
可能純粹覺得呢個字好多幻想空間掛

係美術館睇左兩個鐘到 出到黎已經係7點
就返國際通食野

乖啦
唔好喊

我睇

我四月都去

唉唔喊啦
無謂自己繼續傷春悲秋落去
覺得自己好不堪

多謝你呀

你去幾多日??
我有一日join左local tour 都識到個日本妹
遲啲打出黎

去八日呀我
我都有諗過join local tour但想窮遊

我五日四夜咋 全程住係那霸
所以先join local tour上北部
你8日都住同一個地方定點?

住同一個地方呀，打算自己搭巴士上北部算

坐路線巴士先係豪遊呀

下，但join local tour幾錢，邊到好

我個陣就$380 包埋水族館入場費
但既然你玩8日 咁一開始住名護
去到day3/day4再返那霸住都可以呀

邊間呀？名護hostel有無好介紹

睇完美術館 去到縣政府前站 行去國際通

Plan左想食花笠食堂 聽講又平又抵食
咁睇下google map點去啦
點知都要係國際通行去食堂都要15分鐘
咁唔緊要啦 一路行過去 一路睇下舖頭先

首先食左杯雪糕

係牛奶味既雪糕 但沖繩既雪糕係可以加唔同味既鹽
個陣我加左綠茶同黃豆粉味
結論係黃豆粉好食啲
仲有辣椒 胡椒 但冇咩興趣 所以冇落到

跟著就見到好多賣風獅既舖頭

風獅係吉祥物 寓意可以幫你捉住同守護幸運同幸福
自己都買左個做紀念 因為幾可愛
而且好耐之前有睇過林詠琛既小說 有一本係以沖繩作題材
所以對風獅有好深印象

沿途見到好多卡通人物既公仔

又係呢隻亂叫既雞

終於行到花笠食堂
點知收9點 原來係行下hea下已經9點
屌 好後悔冇睇清楚時間 好肚餓
所以要再搵有咩餐廳唔太貴

食堂附近有條橫街叫平和通

但冇咩好睇
第一牧志公設市場就係裡面
可惜我一個人唔食到太多 所以冇去到

終於搵到間啱食既餐廳

佢有俾一小碟既前菜 炸雞既物體
酸酸甜甜好好食
叫左杯菠蘿汁 沖繩豬軟骨麵 同花生豆腐
沖繩既豆腐同香港個啲完全唔同
勁有咬口 唔係一咬就散 好好食
而佢啲麵唔係拉麵 唔識形容 但又係好好食!
買單好似2300yen到 已經係我個幾日最貴既一餐

食食下中途仲有人表演 好正

食完之後就慢步行路返去酒店
又係一路行 一路入舖頭睇下有咩賣

呢個細路本身以為佢趴左係枱
睇真啲原來係假既 嚇死我

返到酒店11點到 沖完涼就plan第二日行邊
搵好巴士路線就瞓教

Day 1完

我參加左呢個local tour 而家仲平啲
至於名護hostle就唔知啦 因為冇住名護
唔好意思

如果我join左佢，我諗我gogo pass都可以慳返

花笠食過麻麻地

但選擇係好多既

個趴喺到嘅細路係假人？
咁真嘅

其實係食咩架？

係假架 我都嚇左一嚇

家常便飯?
唔知可唔可以咁講呢

快d update la,有人睇架

不錯

原來有人睇
諗著過左假期沉底算
聽晚出啦

Day2
本身朝早想去附近既cafe叫萬丸食早餐
見台灣既遊記都好推薦呢間
因為你叫一杯野飲 就送早餐
而且呢間又近我住既酒店 咁梗係去食下啦

點知星期日唔開!

唉咁就直接搭monorail去首里 諗住lawson買個包就上路啦
點知係首里站行出去 行左一陣都搵唔到有便利店
而且天氣唔太好 一路行 一路落雨

行左一陣終於搵到間超級市場 狗衝入去買早餐先
好肚餓呀
最後買左啲炸物 凍左 麻麻地好食
但總算醫飽個肚

越落越大雨 行到去藝術大學
就會見到首里城啦
一路行 一路見好多呢啲鴨

一堆堆係草度行黎行去

呢個好似係世界遺產黎 叫園比屋武御嶽石門

唔得啦真係太大雨 去左避左半個鐘雨 先繼續行

唔通連個天都唔鐘意我?

行到最上 就要買飛入場
如果你買左monorail一日通 有折扣

裡面啲展品相就唔post啦 太多lu
大約行左一個半鐘 就去左食飯啦

午餐食琉球茶坊 就係首里城入口附近
揀左薑汁agu豬既set 好好食!!